[
  {
    "question": "В каком году была основана Пермь как город?",
    "options": ["1647", "1723", "1781", "1804"],
    "answer": "1723"
  },
  {
    "question": "Кто отдал приказ об основании медеплавильного завода на территории будущей Перми?",
    "options": ["Алексей Михайлович", "Пётр I", "Екатерина II", "Павел I"],
    "answer": "Пётр I"
  },
  {
    "question": "Когда Пермь получила статус губернского города?",
    "options": ["1723", "1764", "1781", "1801"],
    "answer": "1781"
  },
  {
    "question": "Какой университет был основан в Перми в 1916 году?",
    "options": [
      "Пермский государственный университет",
      "Пермский национальный исследовательский политехнический университет",
      "Пермский государственный медицинский университет",
      "Уральский федеральный университет"
    ],
    "answer": "Пермский государственный университет"
  },
  {
    "question": "Какую роль играла Пермь во время Великой Отечественной войны?",
    "options": [
      "Служила базой Северного флота",
      "Была центром авиационного производства",
      "Стал важным промышленным центром оборонной продукции",
      "Расположила на своей территории Верховное командование"
    ],
    "answer": "Стал важным промышленным центром оборонной продукции"
  },
  {
    "question": "Какое название носила Пермь в советский период с 1940 по 1957 год?",
    "options": ["Молотов", "Киров", "Куйбышев", "Свердловск"],
    "answer": "Молотов"
  },
  {
    "question": "Какое сражение проходило в Перми в декабре 1918 года?",
    "options": [
      "Оборона Егошихи",
      "Пермская операция",
      "Наступление на Казань",
      "Восточный фронт Урала"
    ],
    "answer": "Пермская операция"
  },
  {
    "question": "Когда Пермь официально вошла в состав Русского государства?",
    "options": ["1380", "1472", "1547", "1613"],
    "answer": "1472"
  },
  {
    "question": "Что стало причиной быстрого роста Перми в XVIII–XIX веках?",
    "options": [
      "Появление курортов и санаториев",
      "Развитие машиностроения",
      "Развитие металлургической и горнодобывающей промышленности",
      "Миграция из Сибири"
    ],
    "answer": "Развитие металлургической и горнодобывающей промышленности"
  },
  {
    "question": "Когда Пермь получила неофициальный статус культурной столицы России?",
    "options": ["1991", "2005", "2009", "2014"],
    "answer": "2009"
  }
]
